\beginsong
\songname{Válka růží}
\songautor{Spirituál Kvintet}

\addtolength{\parskip}{-3pt}

\verse
Už [Dmi]rozplynul se [Gmi]hustý dým,
[Dmi]derry down, hej, [A7]down-a-down,
nad [Dmi]ztichlým polem [C]válečným, derry [Dmi]down, [A7] { }
jen [F]ticho stojí [C]kolko[A7]lem a [Dmi]vítěz plení { } [B]vlastní\fuj{ [A7]zem,}
je válka [Dmi]růží, [Gmi]derry, derry, [A]derry down, hej [Dmi]down.
\endverse
\verse
Nečekej soucit od rváče,
derry down, hej, down-a-down,
kdo zabíjí, ten nepláče, derry down,
na těle mrtvé krajiny se mečem píšou dějiny,
je válka růží, derry, derry, derry down, hej down.
\endverse
\verse
Dva erby, dvojí korouhev,
derry down, hej, down-a-down,
dva rody živí jeden hněv, derry down,
kdo změří, kam se nahnul trůn,
zda k Yorkům nebo k Lancastrům,
je válka růží, derry, derry, derry down, hej down.
\endverse
\verse
Dva erby, dvojí korouhev,
derry down, hej, down-a-down,
však hlína pije jednu krev, derry down,
ať ten či druhý přežije, vždy nejvíc ztratí Anglie,
je válka růží, derry, derry, derry down, hej down.
\endverse

\addtolength{\parskip}{+3pt}

\endsong